---
title: 七罪
layout: post
lang: zh-Hans
category: seven_sins
depth: 2
date: 2011-03-20 00:00:04
author: 文心玲
---

### 四。囚禁之罪

万年牢 

苍醒来之时他的灵识体已被多条寒冰玄铁链牢牢锁住，他试着运动真气，却发现功体亦然被锁。 

『弃天帝你终于耐不住魔性，要杀吾了吗？』 

无人响应。

道者闭目，在无灯火的漆黑之中，睁眼与闭眼毫无分别，此刻心眼反倒比肉眼更加澄明。 

他的心告诉他，弃天帝并不在此处。

不自觉地，道者紧绷的全身松懈下来，即使他仍不知自身身处何处，然而少了魔物存在的压迫感，他总算可以静心调息。

—但为何心似乎少了一块？

道者睁眼凝视虚无黑暗，他明知道如此并无意义，也许凝视黑闇可平静他的心灵，或者也许他想看到什么他不想看到的。。。。。。

既是想见亦是不想见，既是在意亦是不在意，矛盾啊矛盾。

天地初生之时也曾昏沌，既是明亦是暗，既是黑夜亦是白昼，所以人类之心亦存在着混沌，在意与不在意皆是顺应天意，奉天而行。。。。。

苍思索天地乾坤与他对魔物情感之时，忽然觉察到一股魔气，他立即收敛心神。

『伏婴师。』

伏婴师道：『不愧是弦首，伏婴师尚未出声已被先生查觉，我还以为我隐藏气息的功力在异度魔界尚可居第二位，看来我还需多多修炼才是。』

苍道：『非也，苍生来具备额前朱砂法印，魔物若近身一丈之内法印自会感应，若无此法印，恐怕伏婴师你近在吾面前，吾亦无法查觉。。。。。。。吾之功体已被弃天帝锁住，放心吧，苍已无法再斩妖除魔。』

伏婴师道：『先生误会了，吾主并无锁先生功体，寒冰玄铁链仅封住先生行动，并无法封住灵识功体。先生之功体是因先生自散功力欲吾主同归于尽时失去，吾主耗费真元方勉强将弦首意识体重新聚回，以寒冰玄铁链限制先生意只在保护先生，不让弦首有机会再自散功体。』 

苍道：『苍何时需要魔物搭救？死，不过渺如云烟；活，吾仍会灭魔卫道，六弦之首。苍并不会改变杀弃天帝之意。』

伏婴师道：『先生对玄宗果然忠诚。』 

苍道：『道者以灭魔卫道为己任，非是忠诚而是顺天而行。』

伏婴师道：『吞佛童子曾道，佛者以性命体现慈悲，弦首你呢？曾杀魔无数的道士可有慈悲之心？』

苍道：『苍不敢妄称慈悲，慈悲心是苍之佛友之专利，苍仅顺应天意，上天不容魔物横行于世，道者便替天除魔，仅此而已。』

伏婴师道：『天生魔却不容魔，地生人却不悯人，哈哈，莫怪人间有云：天地不仁，视万物如刍狗。玄妙阿玄妙。』

威逼压迫之气忽至，苍淡漠道：

『天地不仁所以毁天灭地，弃天之帝是否意谓地天弃之？太古之魔竟曾是被丢弃之魔，怎不教闻者唏嘘，听者落泪？你说是吧，伏婴师。』

伏婴师道：『伏婴师不敢妄下断言，呵呵。先生所言该由吾主回答。』

苍微笑道：『那么，劳烦弃天帝你亲身为吾解惑吧。』

他真想见到魔物此刻表情如何，是该气得将俊颜扭作一团，或是嘴角抽搐似笑非笑？好奇啊。

弃天帝将道者的笑容尽收眼底，人类会被黑闇所惑，但魔不会，苍的一举一动他全看得清楚。 

道者紫瞳虽无法在黑暗中视物，但他仍凝视着黑闇，而他凝视的方向正与魔者四目相对，本着天身异禀法印，道者起身缓步走近魔者。

弃天帝抬手，伏婴师立即退离万年牢。

『苍，你的敏锐只会自投罗网。』

弃天帝将苍紧紧抱住，苍皱眉挣脱。

『你想逃到哪？在吾打造之万年牢中没有距离与空间，你亦无法视物，但你的一举一动却全在吾掌握之中，逃避是无用的挣扎。』

苍停下脚步，缓道： 

『你剥夺了吾之五感？令吾无法视物？』 

弃天帝道：『不，吾什么也没有作，你感觉到的是无边无际亦黑闇的异空间，此即为万年牢，亦是吾弃天帝千年来所居之所。』 

苍道：『你囚禁吾！』 

弃天帝道：『苍，你愤怒了。』

道者默然不语。


他的手被腾空捉起，他的身子亦被架起，在一片虚无之中他感觉到魔之挑逗份外炙热，他感到火焰在他身体内烧灼，难受的令他几乎窒息。

『放开吾，魔物。』 

弃天帝道：『你若能让吾满意，吾考虑放了你。』

掌心在道者胸膛揉捏，揉至敏感之处，弃天帝刻意加重力道，道者呼吸瞬间转为浊重。

意识体亦与凡体无异，七情六欲无一不缺。

道者咬牙死撑，他不可让魔物一再戏弄他的尊严，即使再难忍，也得忍耐！

『唔！弃天帝你。。。。。。 唔。。。。。。嗯哼。。。。。。』 

魔物的舌湿润而冰冷，却在甬道内一来一回，不到底亦不到头，苍头次感受到何谓挑逗，但他绝不屈服。

『天。。。。。。天一归道，心化两仪。。。。。。道元宏大，唯清心。。。。。。啊。。。。。。』 

魔物进犯亦加猛烈，苍感觉他的意识渐渐模糊，但他仍背诵清心诀以保持自身意识。 
『唤吾之名，苍，唤吾之名！』

弃天帝毫不留情地将道者拉下，魔之灼热瞬间盈满道者体内。

『唯清心方成道统。。。。。。除魔。。。。。。啊啊。。。。。。吾要杀了你。。。。。。啊！弃天。。。。。。弃天帝。。。。。。』 

苍的咒骂声消失在弃天帝唇间，弃天帝一手环抱已然昏睡的道者，另一掌温柔抚摸道者小腹，他知道圣魔元胎将损耗道者真气，他以掌运送自身真元喂养元胎不让道者有过多损耗，眼看道者每日益加嗜睡，他的心却有如刀割，这就是朱武所谓的爱吧。 

也许，毁天灭地的魔终有一日不再孤寂。

※

道者浑沌之间已过数日，自进入异度魔界后苍从未睡的如此深沉，偶然在他清醒的时刻，弃天帝会靠近拥抱着他，抚摸他的肚皮然后说着同一个故事，关于天神为何甘愿入魔，又为何放弃彻底毁天灭地，创造异度魔界隐居带大孩儿，最后自封于天魔之池池底的深渊，独自寂寞了千年的故事。 

数日中魔者仅诉说着千年来的故事，只是拥抱着苍，或者轻柔地十指相握，再也没有逾矩。


那日，弃天帝迟来了两个时辰。

两个时辰内，苍趁着清醒的时刻调息运功，他发觉自身灵识功体已好了大半，余下的问题只有锁住他的寒冰玄铁链，只要打破此铁链便可突破异空间向同修好友求援。 

当时决定一人前往的举动实在过于轻率，莫怪一页书说他心乱，的确乱了阿。

此时，道者感受到一股魔气正在逼近—

『银锽朱武，他怎会来此？莫非。。。。。。』 

苍闭目以心视物，他在一望无际的虚无之中发现一缕赤红神识，道者伸手触碰赤红神识，话语立即传达入脑中。

银锽朱武道：『你是？能突破万年牢封锁者必与识界有关，你是敌是友？』

『吾非敌，但不知可否称友。你若是朱闻苍日则苍可视你为友，但银锽朱武则与玄宗水火不容，吾不知该如何看待你。』 

银锽朱武道：『唉，是朱武也好，是朱闻苍日也罢，对吾而言皆失去意义。九祸离吾而去，吾也早已不想独活，苍，你若当朱闻苍日是朋友，看在朋友份上杀了吾吧！了结吾之爱，终结吾之恨，也完成你除魔卫道的使命。』 

苍道：
『你想一死有何难？但你可想起你的孩儿仍在弃天帝之手，九祸豁尽性命保护的孩儿难道不足以给你生存的意义？朱闻苍日不似如此不负责任之辈，你该担起九祸与孩儿性命之重任，银锽朱武你该更坚强，唯有心智坚定方能克敌制胜，此话玄宗宗主曾告诫苍，苍将此话转赠给你，望你能理解个中含意。』 

银锽朱武道：
『修道之人无情亦无爱，大道理吾当然懂，但你没爱过又怎会懂得吾此刻心如千刀万剐的感受？吾曾失去过九祸，好不容易再度拥有她与孩子，却全部都失去了。。。。。。你如何能懂。。。。。。』 

『我懂。』

苍无声叹气，透过灵识交谈银锽朱武亦感受到苍无奈又复杂的情绪波动。

『一日不见兮，思之如狂，将琴代语兮，聊写衷肠，何时见许兮，慰我彷徨， 不得于飞兮，使我沦亡，使我沦亡。』（注一）

道者莫名哼唱起不完全的词句，他手中虽无怒沧琴但心中已成曲调，乐音如细雨绵绵，温文中却隐哀戚，或许是哀伤的心容易与悲凄曲调共鸣，银锽朱武发觉时他已挂下两行清泪。 

银锽朱武道：『恕吾唐突，苍，你是否爱上了某人？』 

道者沉默，银锽朱武兀自接话道：

『想当初吾发觉吾爱上九祸时也曾辗转难眠，次日方提起勇气向她表白，不料却被她抢先拥吻。吾珍贵的初夜就这般被九祸夺去了阿！唉，吾没有一夜忘却的了九娘的热情，离开她的每一日吾都暗自懊悔为何九娘总是比吾主动，这叫吾男子汉的颜面何存阿！』 

『哈。』 

银锽朱武道：『你笑了，看来吾也有安慰人的天份。』 

苍道：『劳烦前辈安慰，苍相当惭愧，也许是在此魔境停留太久，苍虽调息运功却也无法抑止伤春悲秋之情绪波动，再待久些恐怕连说笑能力都要失去了。』

银锽朱武道：『你不该被关在此处，吾并不明白为何弃天帝将弦首囚禁于此，若是以你要胁素还真倒说的通，但弃天帝却封锁住弦首的气息亦不告知魔界众人此事，而中原众人至今仍不知弦首下落。弃天帝之心意，吾猜不透。』 

苍道：『猜不透或许比猜透更好。』

银锽朱武道：『弦首莫非已然知晓弃天帝囚你于此之目的？』 

苍道：『也许。。。。。。罢了，苍并不能肯定吾之猜测。』

银锽朱武道：『弦首若已掌握弃天帝之密请告知朱武，未被关入万年牢前吾将自身七成魂魄留在苦境，化名为黑羽恨长风，以伺机与苦境众人共同对付弃天帝，报吾妻之血海深仇。若能掌握弃天帝之弱点，吾便能胜券在握。』 

苍道：『报仇。。。。。。看来苍与朱武前辈有共同的仇人，前辈可否帮苍带个口信给玄宗四奇之赭衫军？』 

银锽朱武道：『请说。』

苍闭目缓道：『赭衫好友，苍正居于异度魔界深处之万年牢内，万年牢凶险异常，好友休来。若好友执意前来时苍已入魔，杀之切勿迟疑。』

银锽朱武道：『你为何要赭衫军杀你？你方才所言之入魔又为何？』 

苍道：『哈。前辈何需深究？苍累了，前辈请了。』 

道者言罢便失了气息，亦身在万年牢中的银锽朱武知道他无法探知苍身在何处，他决定让分身黑羽恨长风通知赭衫军道者囚于万年牢。

至于代传话语提上一句便够，入魔此句应是苍多虑了。

黑暗之中，苍抚摸腹部，他知道有异物寄生于他灵识体内，但奇异地他并不想将之逼出，异物有种他无法解释的温暖感觉，他舍不得。

但倘若这是弃天帝策划使他入魔之法，他知道他将会迎向赭衫军的剑锋，除魔卫道乃道者天命，六弦之首。苍绝不会迟疑。

※ 
次日，黑羽恨长风偕同赭衫军突破万年牢，却反被弃天帝逆魔阵所擒，二人性命危在旦夕。 

『银锽朱武，吾之血脉终归吾身边，圣魔元胎已吸纳九祸魔灵，再加上你之魔灵终于圆满了！哈哈哈哈！吾将再临世上，毁天灭地！』

闇黑王者展开巨大羽翼，他的亲子银锽朱武被无形之手牢牢捉住，眼看银锽朱武即将与漂浮于空中的圣魔元胎融合之际，银锽朱武忽地自断经脉，顿时圣魔一族之鲜血扑天盖地洒满整个万年牢！ 

『吾不会让你如意！』

银锽朱武拼尽最后一点真气，解破万年牢封印，并且血染圣魔元胎，使得圣魔元胎光芒顿时黯淡。

『你竟然背叛吾，吾之爱子为何也如世间愚昧一般愚蠢？你以为以血污染圣魔元胎吾就无法再临人间？你错了，只要你魂魄进入圣魔元胎体内，吾依然可以再临人间！』 

弃天帝将银锽朱武之身化作光球打入圣魔元胎体内，圣魔元胎顿时光芒大作，闇黑王者再次展开巨大羽翼，漫天白羽飘落迎接新一代神再临人间！

王者之血解破逆反封印，苍再次重见光明，但他万想不到再见赭衫军之时竟是此般光景，赭衣道者口呕朱红倒卧于血泊之中，苍立即扶起赭衫军以己身玄罡真气护他心脉。 

『。。。。。。苍，太好了，你无事吾就放心了。。。。。。』 

『别说话，吾正护住你心脉，你伤势很重吾必须以法阵为你疗伤，会有些疼你先忍着。』

苍手持法印以灵识真元幻化乾坤无极，紫霞光芒垄罩赭衫军全身，他正全心运功之际魔物却渐渐逼近。

闇黑羽翼掀起狂风，得到圣魔元胎幻化真身使弃天帝魔威更上一层，他走过之处燃起熊熊烈火，苍彷佛见着弃天帝身后体现出人间炼狱般的幻象，但道者毫不惧怕。 

无形力量捉住苍之双臂，将道者架至虚空之中。

『吾之真身较灵识相比如何？是否更加俊美无涛。』 

苍瞪视弃天帝。

『吾看来却十分丑陋，即使魔之外表如何美丽，吾只看见魔残酷的心灵，吾只看见你心中可怕又丑陋的人间炼狱！』

魔看着道者，如果要杀尽一切道者珍视的才能留住道者，他会为道者杀尽所有污秽人类。 

没有你的人间才是炼狱。 

『人间已沾染上污秽，吾要毁灭污秽的人间再创造美丽的帝国，到那时吾便是帝王，而你，苍，你将永远伴在吾身旁，作吾之奴隶。』 

弃天帝此言无异是宣告祂即将毁天灭地，苍知道他与祂之间再无转圜。 

道者凝神聚气于腹间，他早已在已身上设下太极法印，只要他念动心法即会自我毁灭！ 

苍冷然道：

『苍既然不能阻止你，那么毁灭你再生的希望也是一样，喝啊！』 

『不要啊！』

『苍！别作傻事！』

闇黑羽翼瞬间转变为洁白羽翼，圣白弃天帝冲向苍，以他近乎神之圣洁力量阻止苍自我毁灭！

自太古开天辟地已来，曾经作为神却堕入魔道的弃天帝早已忘却圣洁创造之力该如何施展，他只是拚尽一切努力将怀中一捏即碎的脆弱人类紧紧搂住，圣洁羽翼能重建所有被毁灭过的事物，在弃天帝的怀里苍完好如初。 

然而，神若有有了弱点他便不再是神，弃天帝此举正昭示苍即是祂唯一的弱点，而祂的体内正有一股赤红魔气觉察此点而伺机而动。

『伏天王，降天一，北星曜日降魔阵！银锽朱武，脱离吧！』

苍掌化玄天罡印，与弃天帝体内银锽朱武魔气相互呼应，一时金光大作，赤红魔气脱体而出！弃天帝立时口呕鲜红，魔体真气大受损伤。

银锽朱武沉声道：『弃天帝，下回见面便是你的死期。』

趁着弃天帝真气受损，银锽朱武开路，苍带着赭衫军急奔逃出魔域，一到苦境境内苍之灵识体似是已到达极限，苍所见之景物竟渐模糊，渐渐无法视物。

『吾之意识似乎将要崩解，看来要劳烦朱武前辈送苍与赭衫军回归肉身，麻烦了。』

语罢，苍便软倒在化身为黑羽恨长风的银锽朱武怀里。 

黑羽恨长风将苍改背在背上，另一手环抱赭衫军，直奔青梗冷峰。

道与魔各居于太极两端，即使魔以爱囚禁道者，仍自寻毁灭。 

弃天之帝终被血肉至亲与毕生所爱而伤，爱憎执着皆因囚禁而生，此乃囚禁之罪也。
